			<DisplayName>Коэффициент D регулятора ускорения тяги</DisplayName>
			<Description>Коэффициент D регулятора ускорения тяги. Компенсирует кратковременное расхождение между требуемым и фактическим вертикальным ускорением</Description>
			<DisplayName>Фильтр ускорения тяги</DisplayName>
			<Description>Фильтр, применяемый к ускорению для снижения шума. Меньшие значения уменьшают шум, но увеличивают задержку.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент I регулятора ускорения тяги</DisplayName>
			<Description>Коэффициент I регулятора ускорения тяги. Корректирует долгосрочную разницу между требуемым и фактическим вертикальным ускорением.</Description>
			<DisplayName>Максимальное значение I регулятора ускорения тяги</DisplayName>
			<Description>Максимальное значение I регулятора ускорения тяги. Ограничивает максимальный PWM, который может создавать составляющая I.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P регулятора ускорения тяги</DisplayName>
			<Description>Коэффициент P регулятора ускорения тяги. Преобразует разницу между требуемым и фактическим вертикальным ускорением в сигнал на моторы.</Description>
			<DisplayName>Баланс тангажа в режиме Acro</DisplayName>
			<Description>Скорость, с которой угол тангажа возвращается в горизонт в режимах Acro и Sport. Большее значение ускоряет возврат. Для вертолёта задаёт скорость затухания виртуального флайбара по тангажу. Большее значение приводит к более быстрому переходу к фактическому углу.</Description>
			<DisplayName>Баланс крена в режиме Acro</DisplayName>
			<Description>Скорость, с которой угол крена возвращается в горизонт в режимах Acro и Sport. Большее значение ускоряет возврат. Для вертолёта задаёт скорость затухания виртуального флайбара по крену. Большее значение приводит к более быстрому переходу к фактическому углу.</Description>
			<DisplayName>Параметры режима Acro</DisplayName>
			<Description>Набор опций, влияющих на поведение режима Acro. Опция Air-mode постоянно включает ATC_THR_MIX_MAN (на вертолётах не действует). Опция "Rate Loop Only" отключает стабилизацию по углу и использует только стабилизацию угловой скорости.</Description>
			<DisplayName>Экспонента крена и тангажа в режиме Acro</DisplayName>
			<Description>Экспонента для крена и тангажа в режиме Acro, позволяющая быстрее вращать аппарат при отклонении стиков к краям</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P крена и тангажа в режиме Acro</DisplayName>
			<Description>Преобразует команды по крену и тангажу в требуемую угловую скорость в режимах ACRO и SPORT. Более высокие значения обеспечивают более быстрые вращения.</Description>
			<DisplayName>Максимальная скорость крена и тангажа в режиме Acro</DisplayName>
			<Description>Максимальная угловая скорость крена и тангажа в режиме Acro. Более высокие значения дают более быстрое вращение.</Description>
			<DisplayName>Середина газа в режиме Acro</DisplayName>
			<Description>Положение середины газа в режиме Acro</Description>
			<DisplayName>Тренер Acro</DisplayName>
			<Description>Тип помощника, используемого в режиме acro</Description>
                        <DisplayName>Экспонента рыскания в режиме Acro</DisplayName>
                        <Description>Экспонента рыскания позволяет быстрее вращаться при отклонении стика к краям</Description>
                        <DisplayName>Максимальная скорость рыскания в режиме Acro</DisplayName>
                        <Description>Максимальная скорость рыскания в режиме Acro. Большие значения дают более быстрое вращение.</Description>
                        <DisplayName>Коэффициент P рыскания в режиме Acro</DisplayName>
                        <Description>Преобразует команду по рысканию в требуемую скорость вращения. Большие значения обеспечивают более быстрое вращение.</Description>
                        <DisplayName>Тип излучателя</DisplayName>
                        <Description>Классификация ADSB по типу аппарата, передающего сигнал транспондера. Значение по умолчанию — 14 (БПЛА).</Description>
                        <DisplayName>Включить ADSB</DisplayName>
                        <Description>Включение ADS-B</Description>
                        <DisplayName>Идентификационный номер ICAO_ID</DisplayName>
                        <Description>Уникальный идентификационный номер ICAO_ID данного аппарата. Это число ограничено 24 битами. При значении 0 номер генерируется случайно. При значении -1 статическая информация не передается, трансивер считается заранее настроенным.</Description>
                        <DisplayName>ICAO_ID специального аппарата</DisplayName>
                        <Description>ICAO_ID особого аппарата, игнорирующего ADSB_LIST_RADIUS и ADSB_LIST_ALT. Такой аппарат отслеживается всегда. Используйте 0 для отключения.</Description>
                        <DisplayName>Размеры аппарата (длина и ширина)</DisplayName>
                        <Description>Варианты размеров длины и ширины аппарата в метрах. В большинстве случаев используйте значение 1 для наименьшего размера.</Description>
                        <DisplayName>Фильтр высоты списка ADSB</DisplayName>
                        <Description>Фильтр высоты списка аппаратов ADSB. Аппараты выше этой отметки полностью игнорируются: они не появятся в потоке SRx_ADSB и не будут учитываться при расчёте уклонения. Значение 0 отключает фильтр.</Description>
                        <DisplayName>Размер списка аппаратов ADSB</DisplayName>
                        <Description>Размер списка ближайших аппаратов ADSB. Чем он длиннее, тем дольше обновление при низких значениях SRx_ADSB.</Description>
                        <DisplayName>Фильтр радиуса списка ADSB</DisplayName>
                        <Description>Фильтр радиуса списка аппаратов ADSB. Аппараты вне этого радиуса полностью игнорируются: они не появятся в потоке SRx_ADSB и не учитываются в расчётах уклонения. Значение 0 отключает фильтр.</Description>
                        <DisplayName>Логирование ADS-B</DisplayName>
                        <Description>0: не вести лог, 1: логировать только специальный ID, 2: логировать всё</Description>
                        <DisplayName>Боковое смещение антенны GPS</DisplayName>
                        <Description>Боковое смещение антенны GPS относительно центра аппарата.</Description>
                        <DisplayName>Продольное смещение антенны GPS</DisplayName>
                        <Description>Продольное смещение антенны GPS. Обычно устанавливается 1 (определяется датчиком).</Description>
                        <DisplayName>Опции ADS-B</DisplayName>
                        <DisplayName>Возможности РЧ модуля</DisplayName>
                        <Description>Описание возможностей оборудования по приему и передаче.</Description>
                        <DisplayName>Выбор режима трансивера</DisplayName>
                        <Description>Настройка режима приема и/или передачи трансивера. Устройства, способные только принимать, должны принудительно оставаться в режиме приема.</Description>
                        <DisplayName>Код Squawk</DisplayName>
                        <Description>Код Squawk VFR (режим 3/A) используется по умолчанию, когда пилот летит по ПВП и не связывается с диспетчером. В России обычно применяют значение 1200 (0x280, десятичное 640). При неверном октальном числе оно будет сброшено на 1200.</Description>
                        <DisplayName>Тип ADS-B</DisplayName>
                        <Description>Тип оборудования ADS-B для настройки приема и передачи. При выборе любого типа сообщения ADSB-in через MAVLink всегда включены.</Description>
                        <DisplayName>Погрешность GPS для ограничения AMSL</DisplayName>
                        <Description>Задает допуск ошибки высоты по GPS для предела AMSL. Используется только при отказе барометра: тогда GPS обеспечивает соблюдение AMSL_LIMIT, но из лимита вычитается эта погрешность, чтобы высота давления не была превышена. Пользователям OBC следует устанавливать значение согласно документации D2. Значение -1 приводит к немедленному завершению при отказе барометра.</Description>
                        <DisplayName>Лимит AMSL</DisplayName>
                        <Description>Устанавливает предел высоты AMSL. Если барометрическая высота по QNH превышает этот предел, полет будет принудительно завершен. Значение задается в метрах, тогда как ограничение по давлению часто приводится в футах. Ноль отключает ограничение.</Description>
                        <DisplayName>Включить завершение при одновременной потере GCS и GPS</DisplayName>
                        <Description>Включает завершение полета при двойной потере. Если параметр равен 1 и одновременно отказали GPS и наземная станция, это считается двойной потерей и приводит к завершению.</Description>
                        <DisplayName>Включить расширенный аварийный режим</DisplayName>
                        <Description>Включает систему расширенного аварийного режима. Если значение равно 0 (выключено), остальные параметры AFS не действуют.</Description>
                        <DisplayName>Включить геозону в расширенном аварийном режиме</DisplayName>
                        <Description>Активирует компонент геозоны AFS. Работает только если AFS_ENABLE также равно 1.</Description>
                        <DisplayName>Точка при потере GPS</DisplayName>
                        <Description>Номер точки, к которой переходить при потере GPS.</Description>
			<DisplayName>Пин heartbeat</DisplayName>
                        <Description>Задает выходной пин, который переключается с частотой 10&nbsp;Гц, пока завершение не активировано. Если настроен FS_TERM_PIN, этот пин продолжит мигать и после завершения, позволяя плате отличать сбой автопилота от срабатывания завершения. Номера выводов для конкретных автопилотов смотрите на странице «GPIO» в Wiki.</Description>
			<DisplayName>Пин ручного режима</DisplayName>
                        <Description>Устанавливает номер пина, который переводится в высокий уровень в ручном режиме. Как определить номер пина для вашего автопилота, смотрите в разделе «GPIO» Wiki.</Description>
			<DisplayName>Максимальное число потерь связи</DisplayName>
                        <Description>Максимальное число потерь связи, после которого аппарат перестанет возвращаться к миссии при восстановлении связи. Значение 0 разрешает любое число потерь.</Description>
			<DisplayName>Максимальное число потерь GPS</DisplayName>
                        <Description>Максимальное число потерь GPS, после которого аппарат перестанет возвращаться к миссии при восстановлении GPS. Значение 0 разрешает любое число потерь.</Description>
			<DisplayName>Максимальная разрешённая дальность</DisplayName>
                        <Description>Максимальное расстояние в километрах от первой точки включения. При его превышении выполняется действие TERM_ACTION. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Давление QNH</DisplayName>
                        <Description>Устанавливает давление QNH в миллибарах, применяемое для расчета высоты по давлению при ограничении по высоте. Значение 0 отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Включить расширенный аварийный режим по RC</DisplayName>
                        <Description>Включает использование радиоканала в AFS. Работает только при AFS_ENABLE=1.</Description>
			<DisplayName>Время потери управления RC</DisplayName>
                        <Description>Время в секундах в ручном режиме до активации завершения при потере управления. Для правил OBC рекомендуется 1,5&nbsp;с. Ноль отключает функцию.</Description>
			<DisplayName>Завершать только в ручных режимах</DisplayName>
                        <Description>Если значение равно 1, потеря управления приведёт к завершению только в ручных режимах. При 0 завершение произойдёт в любом режиме.</Description>
			<DisplayName>Действие завершения</DisplayName>
                        <Description>Позволяет задать действие при завершении полёта. Обычно этим занимается внешняя плата аварийного режима, но можно настроить ArduPilot. Возможные значения смотрите в wiki.</Description>
			<DisplayName>Пин завершения</DisplayName>
                        <Description>Задаёт пин, который переходит в высокий уровень при завершении полёта. Примеры значений приведены здесь, но номер пина для вашего автопилота смотрите в разделе «GPIO» Wiki.</Description>
			<DisplayName>Принудительное завершение</DisplayName>
                        <Description>Можно установить в полёте для принудительного завершения и отключения сигнала heartbeat.</Description>
			<DisplayName>Точка при потере связи</DisplayName>
                        <Description>Номер точки, к которой перейти при потере связи.</Description>
			<DisplayName>Точка при потере GPS</DisplayName>
                        <Description>Номер точки, к которой перейти при потере GPS.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент β комплементарного фильтра скорости AHRS</DisplayName>
                        <Description>Определяет постоянную времени для частоты сшивки данных AHRS (воздушная скорость и курс) и GPS при расчёте скорости относительно земли. Постоянная равна 0,1/β. Чем больше значение, тем меньше задействуется GPS и тем больше используются данные воздушной системы, и наоборот.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по тангажу</DisplayName>
                        <Description>Смещение тангажа при установке автопилота. Положительные значения — нос вверх, отрицательные — вниз. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по крену</DisplayName>
                        <Description>Смещение крена при установке автопилота. Положительные значения — вправо, отрицательные — влево. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по рысканию</DisplayName>
                        <Description>Смещение рыскания при установке автопилота. Положительные значения — вправо, отрицательные — влево. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Использовать NavEKF для оценки положения и ориентации</DisplayName>
                        <Description>Определяет версию фильтра NavEKF, используемую для оценки ориентации и положения.</Description>
			<DisplayName>Вес GPS в AHRS</DisplayName>
                        <Description>Задает степень использования GPS для коррекции ориентации. Для самолёта значение не следует уменьшать до нуля, иначе управление в виражах будет потеряно. Обычно применяют значение 1.0.</Description>
			<DisplayName>Минимальное число спутников GPS для AHRS</DisplayName>
                        <Description>Минимальное число спутников, при котором GPS используется для коррекции ориентации по скорости. По умолчанию 6 — примерно при таком числе скорость GPS становится достаточно точной.</Description>
			<DisplayName>Использовать GPS в DCM для навигации и высоты</DisplayName>
                        <Description>Определяет, использовать ли навигацию только по инерции или с применением GPS. Значение 0 полностью отключает GPS и неприемлемо для обычных полётов. Сейчас параметр влияет только на AHRS, основанную на DCM; EKF использует GPS по своим настройкам. Значение 2 включает использование GPS и для высоты, и для позиции.</Description>
			<DisplayName>Ориентация платы</DisplayName>
                        <Description>Общая ориентация платы относительно стандартной. Поворачивает показания ИМУ и компаса, позволяя закрепить плату под углами, кратными 90 или 45 °. Метки вариантов указывают последовательность поворотов. Настройка применяется после перезагрузки; затем аппарат необходимо заново выровнять.</Description>
                        <Description>Определяет скорость коррекции ориентации по данным акселерометров.</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по крену</DisplayName>
                        <Description>Компенсирует различие угла крена между платой и корпусом. Положительные значения вызывают крен вправо.</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по тангажу</DisplayName>
                        <Description>Компенсирует различие угла тангажа между платой и корпусом. Положительные значения поднимают нос/хвост вверх.</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по рысканию</DisplayName>
                        <Description>Не используется</Description>
			<DisplayName>Максимальный ветер</DisplayName>
                        <Description>Максимально допустимая разница между скоростью относительно земли и воздушной скоростью. Помогает компенсировать отказ датчика воздушной скорости. Ноль означает использовать полученную скорость без ограничений. Полностью отключить датчики можно параметрами ARSPD_OPTIONS и ARSPD_MAX_WIND.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P курса</DisplayName>
                        <Description>Определяет, насколько сильно компас или GPS влияют на курс. Чем больше значение, тем быстрее курс следует за источником рыскания.</Description>
			<DisplayName>Максимальный угол</DisplayName>
                        <Description>Максимальный угол наклона во всех режимах полёта.</Description>
			<DisplayName>Порог ошибки акселерометра</DisplayName>
                        <Description>Допустимая ошибка акселерометра для выявления несоответствий между датчиками. Меньшие значения ужесточают проверку и усложняют включение. Не все акселерометры одинаковы.</Description>
			<DisplayName>Проверки при включении (битовая маска)</DisplayName>
                        <Description>Проверки перед включением моторов. Представляет собой битовую маску. Для большинства пользователей подходит значение 1 (все проверки). Можно сложить значения нужных пунктов. Например, чтобы включение было возможно только при наличии GPS и отсутствии отказа по каналам, установите ARMING_CHECK=72.</Description>
			<DisplayName>Требуемые элементы миссии</DisplayName>
                        <Description>Битовая маска пунктов миссии, которые должны быть запланированы для возможности включения аппарата.</Description>
			<DisplayName>Опции включения</DisplayName>
                        <Description>Опции, изменяющие процесс включения.</Description>
			<DisplayName>Требование включения моторов</DisplayName>
                        <Description>Запрещает включение до выполнения условий. 0 — без требований (включение сразу). 1 — требуется команда рулём или от станции, при этом на канал газа подаётся THR_MIN. 2 — также требуется команда, но канал газа обнуляется. Какие проверки выполняются, определяют параметры ARMING_CHECK_*. После установки 0 необходима перезагрузка.</Description>
			<DisplayName>Включение с помощью руля</DisplayName>
                        <Description>Разрешить включение/выключение рычагом руля направления. Включение — правой педалью, выключение — левой. Работает только в режимах ручного газа при нулевом значении (учитывается RCx_DZ).</Description>
			<DisplayName>Минимальное напряжение первой батареи для включения</DisplayName>
                        <Description>Минимальное напряжение первой батареи для включения. 0 отключает проверку.</Description>
			<DisplayName>Минимальное напряжение второй батареи для включения</DisplayName>
                        <Description>Минимальное напряжение второй батареи для включения. 0 отключает проверку.</Description>
			<DisplayName>Ограничение продольного ускорения</DisplayName>
                        <Description>Максимальное продольное ускорение, применяемое регулятором скорости.</Description>
			<DisplayName>Таймер выхода</DisplayName>
                        <Description>Время в секундах от начала выхода до завершения режима авторотации.</Description>
			<DisplayName>Фильтр общего шага на начальной фазе</DisplayName>
                        <Description>Частота среза низкочастотного фильтра коллективного шага для начальной фазы. Работает как следящий тримм. Должна быть выше AROT_COL_FILT_G.</Description>
			<DisplayName>Фильтр общего шага на фазе планирования</DisplayName>
                        <Description>Частота среза низкочастотного фильтра коллективного шага для фазЫ планирования. Работает как следящий тримм. Должна быть ниже AROT_COL_FILT_E.</Description>
			<DisplayName>Разрешить настройки для заданного шага</DisplayName>
                        <Description>Позволяет включить (1) или отключить (0) автоматическую авторотацию.</Description>
			<DisplayName>Опережающее управление горизонтальной скоростью</DisplayName>
                        <Description>Фильтр входной горизонтальной скорости. Корректирует целевое ускорение пропорционально требуемой скорости.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P горизонтальной скорости</DisplayName>
                        <Description>P-коэффициент для горизонтальной скорости. Определяет долю целевого ускорения, основанную на ошибке скорости.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P для регулятора оборотов ротора</DisplayName>
                        <Description>Увеличивайте значение для повышения чувствительности регулятора оборотов несущего винта в режиме авторотации.</Description>
			<DisplayName>Датчик оборотов основного ротора</DisplayName>
                        <Description>Указывает экземпляр датчика RPM для измерения оборотов несущего винта. RPM1 = 0, RPM2 = 1.</Description>
			<DisplayName>Целевая частота вращения ротора</DisplayName>
                        <Description>Целевая скорость несущего винта в RPM во время авторотации. Начните с оборотов, необходимых для висения, и при необходимости подстройте.</Description>
			<DisplayName>Целевая скорость планирования</DisplayName>
                        <Description>Целевая наземная скорость в см/с, которую контроллер авторотации стремится держать во время планирования.</Description>
			<DisplayName>Максимальное ускорение по тангажу</DisplayName>
                        <Description>Максимальное ускорение по оси тангажа.</Description>
			<DisplayName>Максимальное ускорение по крену</DisplayName>
                        <Description>Максимальное ускорение по оси крена.</Description>
			<DisplayName>Максимальное ускорение по рысканию</DisplayName>
                        <Description>Максимальное ускорение по оси рыскания.</Description>
			<DisplayName>Постоянная времени ограничения угла для удержания высоты</DisplayName>
                        <Description>Постоянная времени ограничения угла (для удержания высоты).</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера угла тангажа</DisplayName>
                        <Description>P-коэффициент контроллера угла тангажа. Преобразует ошибку между заданным и фактическим углом в требуемую скорость тангажа.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера угла крена</DisplayName>
                        <Description>P-коэффициент контроллера угла крена. Преобразует ошибку между заданным и фактическим углом в требуемую скорость крена.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера угла рыскания</DisplayName>
                        <Description>P-коэффициент контроллера угла рыскания. Преобразует ошибку между заданным и фактическим углом в требуемую скорость рыскания.</Description>
			<DisplayName>Компенсация наклона</DisplayName>
                        <Description>Функция Angle Boost повышает обороты мотора при наклоне аппарата, чтобы снизить потерю высоты.</Description>
			<DisplayName>Трим крена при висении</DisplayName>
                        <Description>Триммирование угла крена при висении для компенсации тяги хвостового ротора.</Description>
			<DisplayName>Постоянная времени входа управления углом</DisplayName>
                        <Description>Постоянная времени на входе управления углом. Малые значения дают более резкий отклик, большие смягчают его.</Description>
			<DisplayName>Включить компенсацию пируэтов</DisplayName>
                        <Description>Включить компенсацию пируэта.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент D контроллера скорости тангажа</DisplayName>
                        <Description>D-коэффициент контроллера угловой скорости тангажа. Компенсирует кратковременные расхождения между требуемой и фактической скоростью.</Description>
                        <Description>Опережающее управление скоростью тангажа.</Description>
                        <Description>Частота входного сигнала контроллера скорости тангажа, Гц.</Description>
                        <Description>Частота D-компоненты контроллера скорости тангажа, Гц.</Description>
                        <Description>Частота ошибки контроллера скорости тангажа, Гц.</Description>
                        <Description>Целевая частота контроллера скорости тангажа, Гц.</Description>
                        <Description>I-коэффициент контроллера скорости тангажа. Корректирует долгосрочную разницу между требуемой и фактической скоростью.</Description>
                        <Description>Значение, ниже которого интегральная составляющая не уменьшается.</Description>
                        <Description>Максимальное значение I-коэффициента по тангажу, ограничивающее максимальный выход на мотор.</Description>
                        <Description>P-коэффициент контроллера скорости тангажа. Преобразует разницу между требуемой и фактической скоростью в сигнал моторам.</Description>
                        <Description>Ограничивает скорость изменения, создаваемую суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда превышает это значение, коэффициенты уменьшаются, что подавляет высокочастотные колебания. Ограничение следует ставить не выше 25% от максимальной скорости исполнительных органов. Значение 0 отключает функцию.</Description>
			<Description>D-коэффициент контроллера скорости крена. Компенсирует кратковременное расхождение между требуемой и фактической скоростью крена.</Description>
			<DisplayName>Опережающее управление скоростью крена.</DisplayName>
			<DisplayName>Частота входного сигнала контроллера скорости крена, Гц.</DisplayName>
			<DisplayName>Частота D-компоненты контроллера скорости крена, Гц.</DisplayName>
			<DisplayName>Частота ошибки контроллера скорости крена, Гц.</DisplayName>
			<DisplayName>Целевая частота контроллера скорости крена, Гц.</DisplayName>
			<Description>I-коэффициент контроллера скорости крена. Корректирует долгосрочную разницу между требуемой и фактической скоростью крена.</Description>
			<DisplayName>Значение, ниже которого интегральная составляющая не уменьшается.</DisplayName>
			<Description>Ниже этого значения интегральная составляющая не уменьшается.</Description>
			<DisplayName>Макс. коэффициент I контроллера скорости крена</DisplayName>
			<Description>Максимальное значение I‑коэффициента контроллера скорости крена. Ограничивает максимальный выход на мотор интегральной составляющей</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера скорости крена</DisplayName>
			<Description>P-коэффициент контроллера скорости крена. Преобразует разницу между требуемой и фактической скоростью в сигнал моторам.</Description>
			<DisplayName>Ограничение скорости изменения крена</DisplayName>
			<Description>Ограничивает скорость изменения, создаваемую коэффициентами P и D. При превышении этого значения они уменьшаются, что подавляет высокочастотные колебания. Ограничение не следует выставлять выше 25% максимальной скорости исполнительных органов. Значение 0 отключает функцию.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент D контроллера скорости рыскания</DisplayName>
			<Description>D-коэффициент контроллера скорости рыскания. Компенсирует кратковременное расхождение между требуемой и фактической скоростью рыскания.</Description>
			<DisplayName>Опережающее управление скоростью рыскания.</DisplayName>
			<Description>Опережающее управление скоростью рыскания</Description>
			<DisplayName>Частота входного сигнала контроллера скорости рыскания, Гц.</DisplayName>
			<Description>Частота входного сигнала контроллера скорости рыскания, Гц</Description>
			<DisplayName>Частота D-компоненты контроллера скорости рыскания, Гц.</DisplayName>
			<Description>Частота дифференциальной составляющей контроллера рыскания, Гц</Description>
			<DisplayName>Частота ошибки контроллера скорости рыскания, Гц.</DisplayName>
			<Description>Частота ошибки контроллера рыскания, Гц</Description>
			<DisplayName>Целевая частота контроллера скорости рыскания, Гц.</DisplayName>
			<Description>Целевая частота контроллера рыскания, Гц</Description>
			<DisplayName>Коэффициент I контроллера скорости рыскания</DisplayName>
			<Description>I-коэффициент контроллера скорости рыскания. Корректирует долгосрочную разницу между требуемой и фактической скоростью рыскания.</Description>
			<DisplayName>Значение, ниже которого интегральная составляющая не уменьшается.</DisplayName>
			<Description>Ниже этого значения интегральная составляющая не уменьшается.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент I контроллера скорости рыскания maximum</DisplayName>
			<Description>Максимальное значение I-коэффициента по рысканию, ограничивающее максимальный выход на мотор.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера скорости рыскания</DisplayName>
			<Description>P-коэффициент контроллера скорости рыскания. Преобразует разницу между требуемой и фактической скоростью в сигнал моторам.</Description>
			<DisplayName>Ограничение скорости изменения рыскания</DisplayName>
			<Description>Ограничивает скорость изменения, создаваемую коэффициентами P и D. При превышении этого значения они уменьшаются, что снижает высокочастотные колебания. Значение 0 отключает функцию.</Description>
			<DisplayName>Включить опережающее управление скоростью</DisplayName>
			<Description>Управляет включением опережающего сигнала скорости в собственных осях.</Description>
			<DisplayName>Максимальная угловая скорость по тангажу</DisplayName>
			<Description>Максимальная угловая скорость по оси тангажа.</Description>
			<DisplayName>Максимальная угловая скорость по крену</DisplayName>
			<Description>Максимальная угловая скорость по оси крена.</Description>
			<DisplayName>Максимальная угловая скорость по рысканию</DisplayName>
			<Description>Максимальная угловая скорость по оси рыскания.</Description>
			<DisplayName>Скорость изменения цели рыскания</DisplayName>
			<Description>Максимальная скорость изменения цели по рысканию в режимах Loiter, RTL и Auto.</Description>
			<DisplayName>Ручное смешивание газа</DisplayName>
			<Description>Приоритет газа и управления ориентацией в ручном полёте (большее значение ставит выше контроль ориентации, чем газ)</Description>
			<DisplayName>Максимальное смешивание газа</DisplayName>
			<Description>Приоритет газа и управления ориентацией в активном полёте (большее значение ставит выше контроль ориентации, чем газ)</Description>
			<DisplayName>Минимальное смешивание газа</DisplayName>
			<Description>Приоритет газа и управления ориентацией при посадке (большее значение ставит выше контроль ориентации, чем газ)</Description>
			<Description>Набор опций, меняющих поведение режима Auto. «Allow Arming» разрешает включение коптера в режиме Auto. «Allow Takeoff Without Raising Throttle» позволяет взлететь без поднятия газа. «Ignore pilot yaw» игнорирует рыскание пилота во время Auto.</Description>
			<DisplayName>Агрессивность автотюна</DisplayName>
			<Description>Степень агрессивности автотюна. Определяет величину отката, используемого для оценки D-коэффициента.</Description>
			<DisplayName>Маска осей автотюна</DisplayName>
			<Description>Байт‑маска осей, которые будут тюнинговаться.</Description>
			<DisplayName>Максимальная частота автотюна</DisplayName>
			<Description>Задаёт конечную частоту для проходов и удержаний.</Description>
			<DisplayName>Минимальная частота автотюна</DisplayName>
			<Description>Задаёт начальную частоту для проходов и удержаний.</Description>
			<DisplayName>Макс. коэффициент отклика автотюна</DisplayName>
			<Description>Определяет коэффициент отклика (выход/вход), который нужно настроить.</Description>
			<DisplayName>Минимальный D автотюна</DisplayName>
			<Description>Минимальный настраиваемый коэффициент D.</Description>
			<Description>Двухбайтовая маска, определяющая, какие настройки выполняются. Максимальное усиление производится автоматически, если выбран Rate D. Значения: 7:все, 1:только VFF, 2:только Rate D/Rate P (вкл. макс. усиление), 4:только Angle P, 8:только Max Gain, 3:VFF и Rate D/Rate P (вкл. макс. усиление), 5:VFF и Angle P, 6:Rate D/Rate P (вкл. макс. усиление) и Angle P</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P скорости XY автотюна</DisplayName>
			<Description>P‑коэффициент скорости по XY, используемый для удержания позиции во время проходов Max Gain, Rate&nbsp;P и Rate&nbsp;D.</Description>
			<DisplayName>Включить уклонение с использованием ADS-B.</DisplayName>
			<Description>Включает уклонение с использованием ADS-B</Description>
			<Description>Определяет действия аппарата при угрозе столкновения.</Description>
			<Description>Минимальная высота над уровнем моря для работы уклонения по ADS-B. Ниже этой высоты уклонение не выполняется. Полезно, чтобы избежать ложных срабатываний под деревьями или возле строений. Значение 0 отключает порог.</Description>
			<Description>Минимальная допустимая прогнозируемая дистанция, после которой выполняется действие F_ACTION.</Description>
			<Description>Минимальная допустимая прогнозируемая дистанция, после которой выполняется BEHAVIOUR_F.</Description>
			<Description>Определяет действия аппарата после устранения условия срабатывания.</Description>
			<Description>Векторы скорости аппарата умножаются на это время для расчёта минимального сближения. Если оно меньше F_DIST_XY или F_DIST_Z, выполняется F_ACTION.</Description>
			<DisplayName>Максимальное число отслеживаемых препятствий.</DisplayName>
			<Description>Максимальное количество препятствий для отслеживания</Description>
			<DisplayName>Поведение предупреждения об уклонении</DisplayName>
			<Description>Определяет действия аппарата при возможном столкновении.</Description>
			<Description>Минимальная допустимая прогнозируемая дистанция, после которой выполняется W_ACTION.</Description>
			<Description>Минимальная прогнозируемая дистанция по высоте до выполнения W_ACTION</Description>
			<DisplayName>Горизонт прогноза для предупреждения</DisplayName>
			<Description>Векторы скорости аппарата умножаются на это время для расчёта минимального сближения. Если оно меньше W_DIST_XY или W_DIST_Z, выполняется W_ACTION (если не сработал F_ACTION)</Description>
			<DisplayName>Максимальное ускорение уклонения</DisplayName>
			<Description>Максимальное ускорение, используемое при уклонении. 0 отключает ограничение</Description>
			<DisplayName>Минимальная высота уклонения</DisplayName>
			<Description>Минимальная высота, с которой начинает работать уклонение по датчику расстояния. Требуется корректное показание нижнего дальномера. 0 отключает функцию</Description>
			<DisplayName>Максимальный угол наклона при уклонении без GPS</DisplayName>
			<Description>Максимальный угол наклона при уклонении в режимах без GPS</Description>
			<DisplayName>Мёртвая зона между остановкой и отходом от препятствия</DisplayName>
			<Description>Расстояние сверх параметра AVOID_MARGIN, после которого аппарат начнёт отходить от препятствия. Увеличьте его, если аппарат колеблется перед препятствием.</Description>
			<DisplayName>Максимальная скорость отхода</DisplayName>
			<Description>Максимальная скорость отъезда от препятствий в GPS-режимах (м/с). 0 отключает</Description>
			<DisplayName>Поведение уклонения</DisplayName>
			<Description>Поведение уклонения (скользить или остановка)</Description>
			<DisplayName>Макс. дистанция уклонения в режимах без GPS</DisplayName>
			<Description>Расстояние до объекта, при котором начинает работать уклонение в режимах без GPS</Description>
			<DisplayName>Включить/выключить управление уклонением</DisplayName>
			<Description>Включает или отключает источники данных для уклонения</Description>
			<DisplayName>Запас расстояния для уклонения в GPS-режимах</DisplayName>
			<Description>Аппарат будет стараться держаться не ближе этого расстояния в GPS-режимах</Description>
			<DisplayName>Смещение высоты</DisplayName>
			<Description>Смещение, добавляемое к барометрической высоте (в метрах). Используется для автоматической корректировки базового давления наземной станцией с барометром. Значение прибавляется к измеренной высоте и сбрасывается в 0 после калибровки барометра.</Description>
			<DisplayName>Внешняя шина барометра</DisplayName>
			<Description>Выбор номера шины для поиска I2C‑барометра. При значении -1 опрашиваются все внешние шины, указанные в параметре GND_PROBE_EXT.</Description>
			<DisplayName>Высота местности</DisplayName>
			<Description>Введённая пользователем высота площадки в метрах. Используется для более точного расчёта высоты аппарата. Значение не сохраняется и сбрасывается в 0 при каждом перезапуске. 0 означает отсутствие коррекции высоты взлёта над уровнем моря.</Description>
			<DisplayName>Допустимый диапазон значения</DisplayName>
			<Description>Задает диапазон вокруг среднего значения, в пределах которого новые измерения принимаются. Помогает уменьшить влияние шума на датчики с длинными кабелями I2C. Значение задаётся в процентах от среднего. Ноль отключает фильтр.</Description>
			<DisplayName>Температура земли</DisplayName>
			<Description>Заданная пользователем температура земли (°C) для уточнения расчёта высоты аппарата. Значение не сохраняется и сбрасывается в 0 при каждом перезапуске. 0 — использовать внутренний датчик.</Description>
			<DisplayName>Основной барометр</DisplayName>
			<Description>Выбор барометра, который будет основным при наличии нескольких.</Description>
			<DisplayName>Внешние барометры для опроса</DisplayName>
			<Description>Определяет типы внешних I2C‑барометров для поиска (битовая маска). Шины I2C берутся из GND_EXT_BUS. Если BARO_EXT_BUS = -1, опрашиваются все внешние шины, иначе — только указанная.</Description>
			<DisplayName>Плотность жидкости (для измерения глубины)</DisplayName>
			<Description>Задаёт плотность жидкости при использовании подводного аппарата.</Description>
			<DisplayName>ID барометра</DisplayName>
			<Description>Идентификатор барометра с учётом типа, шины и экземпляра</Description>
			<DisplayName>Давление на поверхности</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>ID барометра2</DisplayName>
			<Description>Идентификатор второго барометра с учётом типа, шины и экземпляра</Description>
			<DisplayName>Давление на поверхности</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>ID барометра3</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Допустимый диапазон значения</DisplayName>
			<Description>Задает диапазон вокруг среднего значения, в пределах которого новые измерения принимаются. Помогает уменьшить влияние шума на датчики с длинными кабелями I2C. Значение задаётся в процентах от среднего. Ноль отключает фильтр.</Description>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Смещение высоты</DisplayName>
			<Description>Смещение, добавляемое к барометрической высоте (в метрах). Используется для автоматической корректировки базового давления наземной станцией с барометром. Значение прибавляется к измеренной высоте и сбрасывается в 0 после калибровки барометра.</Description>
			<DisplayName>Внешняя шина барометра</DisplayName>
			<DisplayName>Допустимый диапазон значения</DisplayName>
			<Description>Задает диапазон вокруг среднего значения, в пределах которого новые измерения принимаются. Помогает уменьшить влияние шума на датчики с длинными кабелями I2C. Значение задаётся в процентах от среднего. Ноль отключает фильтр.</Description>
			<DisplayName>Основной барометр</DisplayName>
			<Description>Выбор барометра, который будет основным при наличии нескольких.</Description>
			<DisplayName>Плотность жидкости (для измерения глубины)</DisplayName>
			<Description>Задаёт плотность жидкости при использовании подводного аппарата.</Description>
			<DisplayName>Температура земли</DisplayName>
			<Description>Заданная пользователем температура земли (°C) для уточнения расчёта высоты аппарата. Значение не сохраняется и сбрасывается в 0 при каждом перезапуске. 0 — использовать внутренний датчик.</Description>
			<Description>Фильтр, применяемый к ускорению для снижения шума. Меньшие значения уменьшают шум, но увеличивают задержку.</Description>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P горизонтальной скорости</DisplayName>
			<Values>-1:Не используется, 0:APM2-A0, 1:APM2-A1, 2:APM2-A2, 3:APM2-A3, 4:APM2-A4, 5:APM2-A5, 6:APM2-A6, 7:APM2-A7, 8:APM2-A8, 9:APM2-A9, 11:PX4-airspeed port, 15:Pixhawk-airspeed port, 64:APM1-airspeed port</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:Pixhawk AUXOUT1,51:Pixhawk AUXOUT2,52:Pixhawk AUXOUT3,53:Pixhawk AUXOUT4,54:Pixhawk AUXOUT5,55:Pixhawk AUXOUT6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>0:None,1:Не используется,2:GPIO,3:EFI,4:Harmonic Notch,5:ESC Telemetry Motors Bitmask</Values>
			<Values>0:None,1:Не используется,2:GPIO,3:EFI,4:Harmonic Notch,5:ESC Telemetry Motors Bitmask</Values>
			<DisplayName>Коэффициент P горизонтальной скорости</DisplayName>
			<DisplayName>Пин heartbeat</DisplayName>
			<DisplayName>Пин ручного режима</DisplayName>
			<DisplayName>Максимальное число потерь связи</DisplayName>
			<Description>Максимальное число потерь связи, после которого аппарат перестанет возвращаться к миссии при восстановлении связи. Значение 0 разрешает любое число потерь.</Description>
			<DisplayName>Максимальное число потерь GPS</DisplayName>
			<Description>Максимальное число потерь GPS, после которого аппарат перестанет возвращаться к миссии при восстановлении GPS. Значение 0 разрешает любое число потерь.</Description>
			<DisplayName>Максимальная разрешённая дальность</DisplayName>
			<DisplayName>Давление QNH</DisplayName>
			<Description>Устанавливает давление QNH в миллибарах для расчёта высоты по давлению при ограничении по высоте. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Включить расширенный аварийный режим по RC</DisplayName>
			<DisplayName>Время потери управления RC</DisplayName>
			<DisplayName>Завершать только в ручных режимах</DisplayName>
			<DisplayName>Действие завершения</DisplayName>
			<DisplayName>Пин завершения</DisplayName>
			<DisplayName>Принудительное завершение</DisplayName>
			<DisplayName>Точка при потере связи</DisplayName>
			<DisplayName>Точка при потере GPS</DisplayName>
			<DisplayName>Коэффициент β комплементарного фильтра скорости AHRS</DisplayName>
			<Description>Задает постоянную времени для частоты сшивки данных AHRS (воздушная скорость и курс) и GPS при расчёте скорости относительно земли. Постоянная времени равна 0.1/β. Большая постоянная уменьшает влияние GPS, а малая — воздушных данных.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по тангажу</DisplayName>
			<Description>Смещение тангажа при установке автопилота. Положительные значения поднимают нос, отрицательные опускают. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по крену</DisplayName>
			<Description>Смещение крена при установке автопилота. Положительные значения дают крен вправо, отрицательные — влево. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по рысканию</DisplayName>
			<Description>Смещение рыскания при установке автопилота. Положительные значения поворачивают вправо, отрицательные — влево. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Использовать NavEKF для оценки положения и ориентации</DisplayName>
			<Description>Определяет версию фильтра NavEKF, используемую для оценки ориентации и положения</Description>
			<DisplayName>Вес GPS в AHRS</DisplayName>
			<Description>Определяет степень использования GPS для корректировки ориентации. Для самолётов значение не должно быть нулевым, иначе в поворотах может потеряться управление. Обычно применяют значение 1.0.</Description>
			<DisplayName>Минимальное число спутников GPS для AHRS</DisplayName>
			<Description>Минимальное число спутников, при котором GPS используется для коррекции ориентации по скорости. Обычно равно 6 — при меньшем числе скорость GPS становится слишком неточной.</Description>
			<DisplayName>Использовать GPS в DCM для навигации и высоты</DisplayName>
			<Description>Определяет, использовать ли только инерционную навигацию или также GPS. При 0 GPS не используется, что неприемлемо для обычных полётов. Сейчас параметр влияет лишь на AHRS на основе DCM; EKF применяет GPS по своим настройкам. Значение 2 включает GPS как по высоте, так и по координатам.</Description>
			<DisplayName>Ориентация платы</DisplayName>
			<Description>Общая ориентация платы относительно стандартной. Поворачивает показания ИМУ и компаса, позволяя установить плату под углами, кратными 45 или 90°. Названия вариантов отражают последовательность поворотов. Изменение вступит в силу после перезагрузки, затем нужно вновь выровнять аппарат.</Description>
			<Description>Определяет скорость, с которой акселерометры корректируют ориентацию</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по крену</DisplayName>
			<Description>Компенсирует различие угла крена между платой и корпусом. Положительные значения вызывают крен вправо.</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по тангажу</DisplayName>
			<Description>Компенсирует различие угла тангажа между платой и корпусом. Положительные значения поднимают нос/хвост вверх.</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по рысканию</DisplayName>
			<Description>Не используется</Description>
			<DisplayName>Максимальный ветер</DisplayName>
			<Description>Задаёт максимально допустимую разницу между скоростью относительно земли и воздушной скоростью. Помогает управлять при отказе датчика воздушной скорости. Значение 0 использует воздушную скорость без ограничений. Полностью отключить датчик можно параметрами ARSPD_OPTIONS и ARSPD_MAX_WIND.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P курса</DisplayName>
			<Description>Определяет, насколько сильно компас или GPS влияет на курс. Большее значение заставляет курс быстрее следовать за источником рыскания.</Description>
			<DisplayName>Порог ошибки акселерометра</DisplayName>
			<Description>Допустимая ошибка акселерометра для выявления несоответствий между датчиками. Сравнивается с другими акселерометрами для обнаружения аппаратной или калибровочной ошибки. Меньшие значения ужесточают проверку и усложняют включение. Не все акселерометры одинаковы.</Description>
			<DisplayName>Проверки при включении (битовая маска)</DisplayName>
			<DisplayName>Требуемые элементы миссии</DisplayName>
			<DisplayName>Опции включения</DisplayName>
			<DisplayName>Требование включения моторов</DisplayName>
			<DisplayName>Включение с помощью руля</DisplayName>
			<DisplayName>Включает уклонение с использованием ADS-B</DisplayName>
			<Description>Включает уклонение с использованием ADS-B</Description>
			<DisplayName>Максимальное количество препятствий для отслеживания</DisplayName>
			<Description>Максимальное количество препятствий для отслеживания</Description>
			<DisplayName>Поведение предупреждения об уклонении</DisplayName>
			<Description>Минимальная прогнозируемая дистанция по высоте до выполнения W_ACTION</Description>
			<DisplayName>Горизонт прогноза для предупреждения</DisplayName>
			<Description>Векторы скорости аппарата умножаются на это время для расчёта минимального сближения. Если оно меньше W_DIST_XY или W_DIST_Z, выполняется W_ACTION (если не сработал F_ACTION)</Description>
			<DisplayName>Смещение высоты</DisplayName>
			<Description>Смещение, добавляемое к барометрической высоте (в метрах). Используется для автоматической корректировки базового давления наземной станцией с барометром. Значение прибавляется к измеренной высоте и сбрасывается в 0 после калибровки барометра.</Description>
			<DisplayName>Внешняя шина барометра</DisplayName>
			<Description>Выбор номера шины для поиска I2C‑барометра. При значении -1 опрашиваются все внешние шины, указанные в параметре GND_PROBE_EXT.</Description>
			<DisplayName>Высота местности</DisplayName>
			<Description>Введённая пользователем высота площадки в метрах. Используется для более точного расчёта высоты аппарата. Значение не сохраняется и сбрасывается в 0 при каждом перезапуске. 0 означает отсутствие коррекции высоты взлёта над уровнем моря.</Description>
			<DisplayName>Допустимый диапазон значения</DisplayName>
			<Description>Задает диапазон вокруг среднего значения, в пределах которого новые измерения принимаются. Помогает уменьшить влияние шума на датчики с длинными кабелями I2C. Значение задаётся в процентах от среднего. Ноль отключает фильтр.</Description>
			<DisplayName>Температура земли</DisplayName>
			<Description>Заданная пользователем температура земли (°C) для уточнения расчёта высоты аппарата. Значение не сохраняется и сбрасывается в 0 при каждом перезапуске. 0 — использовать внутренний датчик.</Description>
			<DisplayName>Основной барометр</DisplayName>
			<Description>Выбор барометра, который будет основным при наличии нескольких.</Description>
			<DisplayName>Внешние барометры для опроса</DisplayName>
			<Description>Определяет типы внешних I2C‑барометров для поиска (битовая маска). Шины I2C берутся из GND_EXT_BUS. Если BARO_EXT_BUS = -1, опрашиваются все внешние шины, иначе — только указанная.</Description>
			<DisplayName>Плотность жидкости (для измерения глубины)</DisplayName>
			<Description>Задаёт плотность жидкости при использовании подводного аппарата.</Description>
			<DisplayName>ID барометра</DisplayName>
			<Description>Идентификатор барометра с учётом типа, шины и экземпляра</Description>
			<DisplayName>Давление на поверхности</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>ID барометра2</DisplayName>
			<Description>Идентификатор второго барометра с учётом типа, шины и экземпляра</Description>
			<DisplayName>Давление на поверхности</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>ID барометра3</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Допустимый диапазон значения</DisplayName>
			<Description>Задает диапазон вокруг среднего значения, в пределах которого новые измерения принимаются. Помогает уменьшить влияние шума на датчики с длинными кабелями I2C. Значение задаётся в процентах от среднего. Ноль отключает фильтр.</Description>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент D контроллера скорости тангажа</DisplayName>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Максимальное ускорение по тангажу</DisplayName>
			<DisplayName>Максимальное ускорение по крену</DisplayName>
			<DisplayName>Максимальное ускорение по рысканию</DisplayName>
			<DisplayName>Постоянная времени ограничения угла для удержания высоты</DisplayName>
			<Description>Постоянная времени ограничения угла для удержания высоты</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера угла тангажа</DisplayName>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера угла крена</DisplayName>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера угла рыскания</DisplayName>
			<DisplayName>Компенсация наклона</DisplayName>
			<DisplayName>Постоянная времени входа управления углом</DisplayName>
			<DisplayName>Коэффициент D контроллера скорости тангажа</DisplayName>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Макс. коэффициент I контроллера скорости крена</DisplayName>
			<Description>Максимальное значение I‑коэффициента контроллера скорости крена. Ограничивает максимальный выход на мотор интегральной составляющей</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера скорости крена</DisplayName>
			<DisplayName>Ограничение скорости изменения крена</DisplayName>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент D контроллера скорости рыскания</DisplayName>
			<DisplayName>Опережающее управление скоростью рыскания</DisplayName>
			<Description>Опережающее управление скоростью рыскания</Description>
			<DisplayName>Частота дифференциальной составляющей контроллера рыскания, Гц</DisplayName>
			<Description>Частота дифференциальной составляющей контроллера рыскания, Гц</Description>
			<DisplayName>Частота ошибки контроллера рыскания, Гц</DisplayName>
			<Description>Частота ошибки контроллера рыскания, Гц</Description>
			<DisplayName>Целевая частота контроллера рыскания, Гц</DisplayName>
			<Description>Целевая частота контроллера рыскания, Гц</Description>
			<DisplayName>Коэффициент I контроллера скорости рыскания</DisplayName>
			<DisplayName>Коэффициент I контроллера скорости рыскания maximum</DisplayName>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера скорости рыскания</DisplayName>
			<DisplayName>Ограничение скорости изменения рыскания</DisplayName>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Включить опережающее управление скоростью</DisplayName>
			<DisplayName>Максимальная угловая скорость по тангажу</DisplayName>
			<DisplayName>Максимальная угловая скорость по крену</DisplayName>
			<DisplayName>Максимальная угловая скорость по рысканию</DisplayName>
			<DisplayName>Скорость изменения цели рыскания</DisplayName>
			<DisplayName>Ручное смешивание газа</DisplayName>
			<Description>Приоритет газа и управления ориентацией в ручном полёте (большее значение ставит выше контроль ориентации, чем газ)</Description>
			<DisplayName>Максимальное смешивание газа</DisplayName>
			<Description>Приоритет газа и управления ориентацией в активном полёте (большее значение ставит выше контроль ориентации, чем газ)</Description>
			<DisplayName>Минимальное смешивание газа</DisplayName>
			<Description>Приоритет газа и управления ориентацией при посадке (большее значение ставит выше контроль ориентации, чем газ)</Description>
			<DisplayName>Максимальный угол</DisplayName>
			<DisplayName>Агрессивность автотюна</DisplayName>
			<DisplayName>Маска осей автотюна</DisplayName>
			<DisplayName>Минимальный D автотюна</DisplayName>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P горизонтальной скорости</DisplayName>
			<DisplayName>Макс. коэффициент I контроллера скорости крена</DisplayName>
			<Description>Максимальное значение I‑коэффициента контроллера скорости крена. Ограничивает максимальный выход на мотор интегральной составляющей</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера скорости крена</DisplayName>
			<DisplayName>Ограничение скорости изменения крена</DisplayName>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>0:None,1:Не используется,2:GPIO,3:EFI,4:Harmonic Notch,5:ESC Telemetry Motors Bitmask</Values>
			<Values>0:None,1:Не используется,2:GPIO,3:EFI,4:Harmonic Notch,5:ESC Telemetry Motors Bitmask</Values>
			<DisplayName>Коэффициент D контроллера скорости рыскания</DisplayName>
			<DisplayName>Опережающее управление скоростью рыскания</DisplayName>
			<Description>Опережающее управление скоростью рыскания</Description>
			<DisplayName>Частота дифференциальной составляющей контроллера рыскания, Гц</DisplayName>
			<Description>Частота дифференциальной составляющей контроллера рыскания, Гц</Description>
			<DisplayName>Частота ошибки контроллера рыскания, Гц</DisplayName>
			<Description>Частота ошибки контроллера рыскания, Гц</Description>
			<DisplayName>Целевая частота контроллера рыскания, Гц</DisplayName>
			<Description>Целевая частота контроллера рыскания, Гц</Description>
			<DisplayName>Коэффициент I контроллера скорости рыскания</DisplayName>
			<DisplayName>Коэффициент I контроллера скорости рыскания maximum</DisplayName>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера скорости рыскания</DisplayName>
			<DisplayName>Ограничение скорости изменения рыскания</DisplayName>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Пин heartbeat</DisplayName>
			<DisplayName>Пин ручного режима</DisplayName>
			<DisplayName>Максимальное число потерь связи</DisplayName>
			<Description>Максимальное число потерь связи, после которого аппарат перестанет возвращаться к миссии при восстановлении связи. Значение 0 разрешает любое число потерь.</Description>
			<DisplayName>Максимальное число потерь GPS</DisplayName>
			<Description>Максимальное число потерь GPS, после которого аппарат перестанет возвращаться к миссии при восстановлении GPS. Значение 0 разрешает любое число потерь.</Description>
			<DisplayName>Максимальная разрешённая дальность</DisplayName>
			<DisplayName>Давление QNH</DisplayName>
			<Description>Устанавливает давление QNH в миллибарах для расчёта высоты по давлению при ограничении по высоте. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Включить расширенный аварийный режим по RC</DisplayName>
			<DisplayName>Время потери управления RC</DisplayName>
			<DisplayName>Завершать только в ручных режимах</DisplayName>
			<DisplayName>Действие завершения</DisplayName>
			<DisplayName>Пин завершения</DisplayName>
			<DisplayName>Принудительное завершение</DisplayName>
			<DisplayName>Точка при потере связи</DisplayName>
			<DisplayName>Точка при потере GPS</DisplayName>
			<DisplayName>Коэффициент β комплементарного фильтра скорости AHRS</DisplayName>
			<Description>Задает постоянную времени для частоты сшивки данных AHRS (воздушная скорость и курс) и GPS при расчёте скорости относительно земли. Постоянная времени равна 0.1/β. Большая постоянная уменьшает влияние GPS, а малая — воздушных данных.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по тангажу</DisplayName>
			<Description>Смещение тангажа при установке автопилота. Положительные значения поднимают нос, отрицательные опускают. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по крену</DisplayName>
			<Description>Смещение крена при установке автопилота. Положительные значения дают крен вправо, отрицательные — влево. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по рысканию</DisplayName>
			<Description>Смещение рыскания при установке автопилота. Положительные значения поворачивают вправо, отрицательные — влево. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Использовать NavEKF для оценки положения и ориентации</DisplayName>
			<Description>Определяет версию фильтра NavEKF, используемую для оценки ориентации и положения</Description>
			<DisplayName>Вес GPS в AHRS</DisplayName>
			<Description>Определяет степень использования GPS для корректировки ориентации. Для самолётов значение не должно быть нулевым, иначе в поворотах может потеряться управление. Обычно применяют значение 1.0.</Description>
			<DisplayName>Минимальное число спутников GPS для AHRS</DisplayName>
			<Description>Минимальное число спутников, при котором GPS используется для коррекции ориентации по скорости. Обычно равно 6 — при меньшем числе скорость GPS становится слишком неточной.</Description>
			<DisplayName>Использовать GPS в DCM для навигации и высоты</DisplayName>
			<Description>Определяет, использовать ли только инерционную навигацию или также GPS. При 0 GPS не используется, что неприемлемо для обычных полётов. Сейчас параметр влияет лишь на AHRS на основе DCM; EKF применяет GPS по своим настройкам. Значение 2 включает GPS как по высоте, так и по координатам.</Description>
			<DisplayName>Ориентация платы</DisplayName>
			<Description>Общая ориентация платы относительно стандартной. Поворачивает показания ИМУ и компаса, позволяя установить плату под углами, кратными 45 или 90°. Названия вариантов отражают последовательность поворотов. Изменение вступит в силу после перезагрузки, затем нужно вновь выровнять аппарат.</Description>
			<Description>Определяет скорость, с которой акселерометры корректируют ориентацию</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по крену</DisplayName>
			<Description>Компенсирует различие угла крена между платой и корпусом. Положительные значения вызывают крен вправо.</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по тангажу</DisplayName>
			<Description>Компенсирует различие угла тангажа между платой и корпусом. Положительные значения поднимают нос/хвост вверх.</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по рысканию</DisplayName>
			<Description>Не используется</Description>
			<DisplayName>Максимальный ветер</DisplayName>
			<Description>Задаёт максимально допустимую разницу между скоростью относительно земли и воздушной скоростью. Помогает управлять при отказе датчика воздушной скорости. Значение 0 использует воздушную скорость без ограничений. Полностью отключить датчик можно параметрами ARSPD_OPTIONS и ARSPD_MAX_WIND.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P курса</DisplayName>
			<Description>Определяет, насколько сильно компас или GPS влияет на курс. Большее значение заставляет курс быстрее следовать за источником рыскания.</Description>
			<DisplayName>Порог ошибки акселерометра</DisplayName>
			<Description>Допустимая ошибка акселерометра для выявления несоответствий между датчиками. Сравнивается с другими акселерометрами для обнаружения аппаратной или калибровочной ошибки. Меньшие значения ужесточают проверку и усложняют включение. Не все акселерометры одинаковы.</Description>
			<DisplayName>Проверки при включении (битовая маска)</DisplayName>
			<DisplayName>Требуемые элементы миссии</DisplayName>
			<DisplayName>Опции включения</DisplayName>
			<DisplayName>Требование включения моторов</DisplayName>
			<DisplayName>Включение с помощью руля</DisplayName>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Максимальное ускорение уклонения</DisplayName>
			<Description>Максимальное ускорение, используемое при уклонении. 0 отключает ограничение</Description>
			<DisplayName>Минимальная высота уклонения</DisplayName>
			<Description>Минимальная высота, с которой начинает работать уклонение по датчику расстояния. Требуется корректное показание нижнего дальномера. 0 отключает функцию</Description>
			<DisplayName>Максимальный угол наклона при уклонении без GPS</DisplayName>
			<Description>Максимальный угол наклона при уклонении в режимах без GPS</Description>
			<DisplayName>Мёртвая зона между остановкой и отходом от препятствия</DisplayName>
			<Description>Расстояние сверх параметра AVOID_MARGIN, после которого аппарат начнёт отходить от препятствия. Увеличьте его, если аппарат колеблется перед препятствием.</Description>
			<DisplayName>Максимальная скорость отхода</DisplayName>
			<Description>Максимальная скорость отъезда от препятствий в GPS-режимах (м/с). 0 отключает</Description>
			<DisplayName>Поведение уклонения</DisplayName>
			<Description>Поведение уклонения (скользить или остановка)</Description>
			<DisplayName>Макс. дистанция уклонения в режимах без GPS</DisplayName>
			<Description>Расстояние до объекта, при котором начинает работать уклонение в режимах без GPS</Description>
			<DisplayName>Включить/выключить управление уклонением</DisplayName>
			<Description>Включает или отключает источники данных для уклонения</Description>
			<DisplayName>Запас расстояния для уклонения в GPS-режимах</DisplayName>
			<Description>Аппарат будет стараться держаться не ближе этого расстояния в GPS-режимах</Description>
			<DisplayName>Смещение высоты</DisplayName>
			<Description>Смещение, добавляемое к барометрической высоте (в метрах). Используется для автоматической корректировки базового давления наземной станцией с барометром. Значение прибавляется к измеренной высоте и сбрасывается в 0 после калибровки барометра.</Description>
			<DisplayName>Внешняя шина барометра</DisplayName>
			<Description>Выбор номера шины для поиска I2C‑барометра. При значении -1 опрашиваются все внешние шины, указанные в параметре GND_PROBE_EXT.</Description>
			<DisplayName>Высота местности</DisplayName>
			<Description>Введённая пользователем высота площадки в метрах. Используется для более точного расчёта высоты аппарата. Значение не сохраняется и сбрасывается в 0 при каждом перезапуске. 0 означает отсутствие коррекции высоты взлёта над уровнем моря.</Description>
			<DisplayName>Допустимый диапазон значения</DisplayName>
			<Description>Задает диапазон вокруг среднего значения, в пределах которого новые измерения принимаются. Помогает уменьшить влияние шума на датчики с длинными кабелями I2C. Значение задаётся в процентах от среднего. Ноль отключает фильтр.</Description>
			<DisplayName>Температура земли</DisplayName>
			<Description>Заданная пользователем температура земли (°C) для уточнения расчёта высоты аппарата. Значение не сохраняется и сбрасывается в 0 при каждом перезапуске. 0 — использовать внутренний датчик.</Description>
			<DisplayName>Основной барометр</DisplayName>
			<Description>Выбор барометра, который будет основным при наличии нескольких.</Description>
			<DisplayName>Внешние барометры для опроса</DisplayName>
			<Description>Определяет типы внешних I2C‑барометров для поиска (битовая маска). Шины I2C берутся из GND_EXT_BUS. Если BARO_EXT_BUS = -1, опрашиваются все внешние шины, иначе — только указанная.</Description>
			<DisplayName>Плотность жидкости (для измерения глубины)</DisplayName>
			<Description>Задаёт плотность жидкости при использовании подводного аппарата.</Description>
			<DisplayName>ID барометра</DisplayName>
			<Description>Идентификатор барометра с учётом типа, шины и экземпляра</Description>
			<DisplayName>Давление на поверхности</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>ID барометра2</DisplayName>
			<Description>Идентификатор второго барометра с учётом типа, шины и экземпляра</Description>
			<DisplayName>Давление на поверхности</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>ID барометра3</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Допустимый диапазон значения</DisplayName>
			<Description>Задает диапазон вокруг среднего значения, в пределах которого новые измерения принимаются. Помогает уменьшить влияние шума на датчики с длинными кабелями I2C. Значение задаётся в процентах от среднего. Ноль отключает фильтр.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P горизонтальной скорости</DisplayName>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>0:None,1:Не используется,2:GPIO,3:EFI,4:Harmonic Notch,5:ESC Telemetry Motors Bitmask</Values>
			<Values>0:None,1:Не используется,2:GPIO,3:EFI,4:Harmonic Notch,5:ESC Telemetry Motors Bitmask</Values>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Баланс тангажа в режиме Acro</DisplayName>
			<DisplayName>Баланс крена в режиме Acro</DisplayName>
			<Description>Экспонента для крена и тангажа в режиме Acro, позволяющая быстрее вращать аппарат при отклонении стиков к краям</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P крена и тангажа в режиме Acro</DisplayName>
			<Description>Преобразует команды по крену и тангажу в требуемую угловую скорость в режимах ACRO и SPORT. Более высокие значения обеспечивают более быстрые вращения.</Description>
			<DisplayName>Тренер Acro</DisplayName>
			<Description>Тип помощника, используемого в режиме acro</Description>
			<DisplayName>Коэффициент β комплементарного фильтра скорости AHRS</DisplayName>
			<Description>Задает постоянную времени для частоты сшивки данных AHRS (воздушная скорость и курс) и GPS при расчёте скорости относительно земли. Постоянная времени равна 0.1/β. Большая постоянная уменьшает влияние GPS, а малая — воздушных данных.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по тангажу</DisplayName>
			<Description>Смещение тангажа при установке автопилота. Положительные значения поднимают нос, отрицательные опускают. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по крену</DisplayName>
			<Description>Смещение крена при установке автопилота. Положительные значения дают крен вправо, отрицательные — влево. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по рысканию</DisplayName>
			<Description>Смещение рыскания при установке автопилота. Положительные значения поворачивают вправо, отрицательные — влево. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Использовать NavEKF для оценки положения и ориентации</DisplayName>
			<Description>Определяет версию фильтра NavEKF, используемую для оценки ориентации и положения</Description>
			<DisplayName>Вес GPS в AHRS</DisplayName>
			<Description>Определяет степень использования GPS для корректировки ориентации. Для самолётов значение не должно быть нулевым, иначе в поворотах может потеряться управление. Обычно применяют значение 1.0.</Description>
			<DisplayName>Минимальное число спутников GPS для AHRS</DisplayName>
			<Description>Минимальное число спутников, при котором GPS используется для коррекции ориентации по скорости. Обычно равно 6 — при меньшем числе скорость GPS становится слишком неточной.</Description>
			<DisplayName>Использовать GPS в DCM для навигации и высоты</DisplayName>
			<Description>Определяет, использовать ли только инерционную навигацию или также GPS. При 0 GPS не используется, что неприемлемо для обычных полётов. Сейчас параметр влияет лишь на AHRS на основе DCM; EKF применяет GPS по своим настройкам. Значение 2 включает GPS как по высоте, так и по координатам.</Description>
			<DisplayName>Ориентация платы</DisplayName>
			<Description>Общая ориентация платы относительно стандартной. Поворачивает показания ИМУ и компаса, позволяя установить плату под углами, кратными 45 или 90°. Названия вариантов отражают последовательность поворотов. Изменение вступит в силу после перезагрузки, затем нужно вновь выровнять аппарат.</Description>
			<Description>Определяет скорость, с которой акселерометры корректируют ориентацию</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по крену</DisplayName>
			<Description>Компенсирует различие угла крена между платой и корпусом. Положительные значения вызывают крен вправо.</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по тангажу</DisplayName>
			<Description>Компенсирует различие угла тангажа между платой и корпусом. Положительные значения поднимают нос/хвост вверх.</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по рысканию</DisplayName>
			<Description>Не используется</Description>
			<DisplayName>Максимальный ветер</DisplayName>
			<Description>Задаёт максимально допустимую разницу между скоростью относительно земли и воздушной скоростью. Помогает управлять при отказе датчика воздушной скорости. Значение 0 использует воздушную скорость без ограничений. Полностью отключить датчик можно параметрами ARSPD_OPTIONS и ARSPD_MAX_WIND.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P курса</DisplayName>
			<Description>Определяет, насколько сильно компас или GPS влияет на курс. Большее значение заставляет курс быстрее следовать за источником рыскания.</Description>
			<DisplayName>Максимальный угол</DisplayName>
			<DisplayName>Порог ошибки акселерометра</DisplayName>
			<Description>Допустимая ошибка акселерометра для выявления несоответствий между датчиками. Сравнивается с другими акселерометрами для обнаружения аппаратной или калибровочной ошибки. Меньшие значения ужесточают проверку и усложняют включение. Не все акселерометры одинаковы.</Description>
			<DisplayName>Проверки при включении (битовая маска)</DisplayName>
			<DisplayName>Требуемые элементы миссии</DisplayName>
			<DisplayName>Опции включения</DisplayName>
			<DisplayName>Требование включения моторов</DisplayName>
			<DisplayName>Включение с помощью руля</DisplayName>
			<DisplayName>Максимальное ускорение по тангажу</DisplayName>
			<DisplayName>Максимальное ускорение по крену</DisplayName>
			<DisplayName>Максимальное ускорение по рысканию</DisplayName>
			<DisplayName>Постоянная времени ограничения угла для удержания высоты</DisplayName>
			<Description>Постоянная времени ограничения угла для удержания высоты</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера угла тангажа</DisplayName>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера угла крена</DisplayName>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера угла рыскания</DisplayName>
			<DisplayName>Компенсация наклона</DisplayName>
			<DisplayName>Постоянная времени входа управления углом</DisplayName>
			<DisplayName>Коэффициент D контроллера скорости тангажа</DisplayName>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Макс. коэффициент I контроллера скорости крена</DisplayName>
			<Description>Максимальное значение I‑коэффициента контроллера скорости крена. Ограничивает максимальный выход на мотор интегральной составляющей</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера скорости крена</DisplayName>
			<DisplayName>Ограничение скорости изменения крена</DisplayName>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент D контроллера скорости рыскания</DisplayName>
			<DisplayName>Опережающее управление скоростью рыскания</DisplayName>
			<Description>Опережающее управление скоростью рыскания</Description>
			<DisplayName>Частота входного сигнала контроллера скорости рыскания, Гц</DisplayName>
			<Description>Частота входного сигнала контроллера скорости рыскания, Гц</Description>
			<DisplayName>Частота входного сигнала контроллера скорости рыскания, Гц</DisplayName>
			<Description>Частота входного сигнала контроллера скорости рыскания, Гц</Description>
			<DisplayName>Частота входного сигнала контроллера скорости рыскания, Гц</DisplayName>
			<Description>Частота входного сигнала контроллера скорости рыскания, Гц</Description>
			<DisplayName>Частота входного сигнала контроллера скорости рыскания, Гц</DisplayName>
			<Description>Частота входного сигнала контроллера скорости рыскания, Гц</Description>
			<DisplayName>Коэффициент I контроллера скорости рыскания</DisplayName>
			<DisplayName>Коэффициент I контроллера скорости рыскания maximum</DisplayName>
			<DisplayName>Коэффициент P контроллера скорости рыскания</DisplayName>
			<DisplayName>Ограничение скорости изменения рыскания</DisplayName>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Включить опережающее управление скоростью</DisplayName>
			<DisplayName>Максимальная угловая скорость по тангажу</DisplayName>
			<DisplayName>Максимальная угловая скорость по крену</DisplayName>
			<DisplayName>Максимальная угловая скорость по рысканию</DisplayName>
			<DisplayName>Скорость изменения цели рыскания</DisplayName>
			<DisplayName>Ручное смешивание газа</DisplayName>
			<Description>Приоритет газа и управления ориентацией в ручном полёте (большее значение ставит выше контроль ориентации, чем газ)</Description>
			<DisplayName>Максимальное смешивание газа</DisplayName>
			<Description>Приоритет газа и управления ориентацией в активном полёте (большее значение ставит выше контроль ориентации, чем газ)</Description>
			<DisplayName>Минимальное смешивание газа</DisplayName>
			<Description>Приоритет газа и управления ориентацией при посадке (большее значение ставит выше контроль ориентации, чем газ)</Description>
			<DisplayName>Максимальное ускорение уклонения</DisplayName>
			<Description>Максимальное ускорение, используемое при уклонении. 0 отключает ограничение</Description>
			<DisplayName>Минимальная высота уклонения</DisplayName>
			<Description>Минимальная высота, с которой начинает работать уклонение по датчику расстояния. Требуется корректное показание нижнего дальномера. 0 отключает функцию</Description>
			<DisplayName>Максимальный угол наклона при уклонении без GPS</DisplayName>
			<Description>Максимальный угол наклона при уклонении в режимах без GPS</Description>
			<DisplayName>Мёртвая зона между остановкой и отходом от препятствия</DisplayName>
			<Description>Расстояние сверх параметра AVOID_MARGIN, после которого аппарат начнёт отходить от препятствия. Увеличьте его, если аппарат колеблется перед препятствием.</Description>
			<DisplayName>Максимальная скорость отхода</DisplayName>
			<Description>Максимальная скорость отъезда от препятствий в GPS-режимах (м/с). 0 отключает</Description>
			<DisplayName>Поведение уклонения</DisplayName>
			<Description>Поведение уклонения (скользить или остановка)</Description>
			<DisplayName>Макс. дистанция уклонения в режимах без GPS</DisplayName>
			<Description>Расстояние до объекта, при котором начинает работать уклонение в режимах без GPS</Description>
			<DisplayName>Включить/выключить управление уклонением</DisplayName>
			<Description>Включает или отключает источники данных для уклонения</Description>
			<DisplayName>Запас расстояния для уклонения в GPS-режимах</DisplayName>
			<Description>Аппарат будет стараться держаться не ближе этого расстояния в GPS-режимах</Description>
			<DisplayName>Смещение высоты</DisplayName>
			<Description>Смещение, добавляемое к барометрической высоте (в метрах). Используется для автоматической корректировки базового давления наземной станцией с барометром. Значение прибавляется к измеренной высоте и сбрасывается в 0 после калибровки барометра.</Description>
			<DisplayName>Внешняя шина барометра</DisplayName>
			<Description>Выбор номера шины для поиска I2C‑барометра. При значении -1 опрашиваются все внешние шины, указанные в параметре GND_PROBE_EXT.</Description>
			<DisplayName>Высота местности</DisplayName>
			<Description>Введённая пользователем высота площадки в метрах. Используется для более точного расчёта высоты аппарата. Значение не сохраняется и сбрасывается в 0 при каждом перезапуске. 0 означает отсутствие коррекции высоты взлёта над уровнем моря.</Description>
			<DisplayName>Допустимый диапазон значения</DisplayName>
			<Description>Задает диапазон вокруг среднего значения, в пределах которого новые измерения принимаются. Помогает уменьшить влияние шума на датчики с длинными кабелями I2C. Значение задаётся в процентах от среднего. Ноль отключает фильтр.</Description>
			<DisplayName>Температура земли</DisplayName>
			<Description>Заданная пользователем температура земли (°C) для уточнения расчёта высоты аппарата. Значение не сохраняется и сбрасывается в 0 при каждом перезапуске. 0 — использовать внутренний датчик.</Description>
			<DisplayName>Основной барометр</DisplayName>
			<Description>Выбор барометра, который будет основным при наличии нескольких.</Description>
			<DisplayName>Внешние барометры для опроса</DisplayName>
			<Description>Определяет типы внешних I2C‑барометров для поиска (битовая маска). Шины I2C берутся из GND_EXT_BUS. Если BARO_EXT_BUS = -1, опрашиваются все внешние шины, иначе — только указанная.</Description>
			<DisplayName>Плотность жидкости (для измерения глубины)</DisplayName>
			<Description>Задаёт плотность жидкости при использовании подводного аппарата.</Description>
			<DisplayName>ID барометра</DisplayName>
			<Description>Идентификатор барометра с учётом типа, шины и экземпляра</Description>
			<DisplayName>Давление на поверхности</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>ID барометра2</DisplayName>
			<Description>Идентификатор второго барометра с учётом типа, шины и экземпляра</Description>
			<DisplayName>Давление на поверхности</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>ID барометра3</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Допустимый диапазон значения</DisplayName>
			<Description>Задает диапазон вокруг среднего значения, в пределах которого новые измерения принимаются. Помогает уменьшить влияние шума на датчики с длинными кабелями I2C. Значение задаётся в процентах от среднего. Ноль отключает фильтр.</Description>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P горизонтальной скорости</DisplayName>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>-1:Не используется,11:Pixracer,13:Pixhawk ADC4,14:Pixhawk ADC3,15:Pixhawk ADC6/Pixhawk2 ADC,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,103:Pixhawk SBUS</Values>
			<Values>-1:Не используется,50:AUX1,51:AUX2,52:AUX3,53:AUX4,54:AUX5,55:AUX6,111:PX4 FMU Relay1,112:PX4 FMU Relay2,113:PX4IO Relay1,114:PX4IO Relay2,115:PX4IO ACC1,116:PX4IO ACC2</Values>
			<Values>0:None,1:Не используется,2:GPIO,3:EFI,4:Harmonic Notch,5:ESC Telemetry Motors Bitmask</Values>
			<Values>0:None,1:Не используется,2:GPIO,3:EFI,4:Harmonic Notch,5:ESC Telemetry Motors Bitmask</Values>
			<DisplayName>Коэффициент β комплементарного фильтра скорости AHRS</DisplayName>
			<Description>Задает постоянную времени для частоты сшивки данных AHRS (воздушная скорость и курс) и GPS при расчёте скорости относительно земли. Постоянная времени равна 0.1/β. Большая постоянная уменьшает влияние GPS, а малая — воздушных данных.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по тангажу</DisplayName>
			<Description>Смещение тангажа при установке автопилота. Положительные значения поднимают нос, отрицательные опускают. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по крену</DisplayName>
			<Description>Смещение крена при установке автопилота. Положительные значения дают крен вправо, отрицательные — влево. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Смещение ориентации платы по рысканию</DisplayName>
			<Description>Смещение рыскания при установке автопилота. Положительные значения поворачивают вправо, отрицательные — влево. Используется только при AHRS_ORIENTATION=CUSTOM.</Description>
			<DisplayName>Использовать NavEKF для оценки положения и ориентации</DisplayName>
			<Description>Определяет версию фильтра NavEKF, используемую для оценки ориентации и положения</Description>
			<DisplayName>Вес GPS в AHRS</DisplayName>
			<Description>Определяет степень использования GPS для корректировки ориентации. Для самолётов значение не должно быть нулевым, иначе в поворотах может потеряться управление. Обычно применяют значение 1.0.</Description>
			<DisplayName>Минимальное число спутников GPS для AHRS</DisplayName>
			<Description>Минимальное число спутников, при котором GPS используется для коррекции ориентации по скорости. Обычно равно 6 — при меньшем числе скорость GPS становится слишком неточной.</Description>
			<DisplayName>Использовать GPS в DCM для навигации и высоты</DisplayName>
			<Description>Определяет, использовать ли только инерционную навигацию или также GPS. При 0 GPS не используется, что неприемлемо для обычных полётов. Сейчас параметр влияет лишь на AHRS на основе DCM; EKF применяет GPS по своим настройкам. Значение 2 включает GPS как по высоте, так и по координатам.</Description>
			<DisplayName>Ориентация платы</DisplayName>
			<Description>Общая ориентация платы относительно стандартной. Поворачивает показания ИМУ и компаса, позволяя установить плату под углами, кратными 45 или 90°. Названия вариантов отражают последовательность поворотов. Изменение вступит в силу после перезагрузки, затем нужно вновь выровнять аппарат.</Description>
			<Description>Определяет скорость, с которой акселерометры корректируют ориентацию</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по крену</DisplayName>
			<Description>Компенсирует различие угла крена между платой и корпусом. Положительные значения вызывают крен вправо.</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по тангажу</DisplayName>
			<Description>Компенсирует различие угла тангажа между платой и корпусом. Положительные значения поднимают нос/хвост вверх.</Description>
			<DisplayName>Смещение AHRS по рысканию</DisplayName>
			<Description>Не используется</Description>
			<DisplayName>Максимальный ветер</DisplayName>
			<Description>Задаёт максимально допустимую разницу между скоростью относительно земли и воздушной скоростью. Помогает управлять при отказе датчика воздушной скорости. Значение 0 использует воздушную скорость без ограничений. Полностью отключить датчик можно параметрами ARSPD_OPTIONS и ARSPD_MAX_WIND.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P курса</DisplayName>
			<Description>Определяет, насколько сильно компас или GPS влияет на курс. Большее значение заставляет курс быстрее следовать за источником рыскания.</Description>
			<DisplayName>Смещение высоты</DisplayName>
			<Description>Смещение, добавляемое к барометрической высоте (в метрах). Используется для автоматической корректировки базового давления наземной станцией с барометром. Значение прибавляется к измеренной высоте и сбрасывается в 0 после калибровки барометра.</Description>
			<DisplayName>Внешняя шина барометра</DisplayName>
			<Description>Выбор номера шины для поиска I2C‑барометра. При значении -1 опрашиваются все внешние шины, указанные в параметре GND_PROBE_EXT.</Description>
			<DisplayName>Высота местности</DisplayName>
			<Description>Введённая пользователем высота площадки в метрах. Используется для более точного расчёта высоты аппарата. Значение не сохраняется и сбрасывается в 0 при каждом перезапуске. 0 означает отсутствие коррекции высоты взлёта над уровнем моря.</Description>
			<DisplayName>Допустимый диапазон значения</DisplayName>
			<Description>Задает диапазон вокруг среднего значения, в пределах которого новые измерения принимаются. Помогает уменьшить влияние шума на датчики с длинными кабелями I2C. Значение задаётся в процентах от среднего. Ноль отключает фильтр.</Description>
			<DisplayName>Температура земли</DisplayName>
			<Description>Заданная пользователем температура земли (°C) для уточнения расчёта высоты аппарата. Значение не сохраняется и сбрасывается в 0 при каждом перезапуске. 0 — использовать внутренний датчик.</Description>
			<DisplayName>Основной барометр</DisplayName>
			<Description>Выбор барометра, который будет основным при наличии нескольких.</Description>
			<DisplayName>Внешние барометры для опроса</DisplayName>
			<Description>Определяет типы внешних I2C‑барометров для поиска (битовая маска). Шины I2C берутся из GND_EXT_BUS. Если BARO_EXT_BUS = -1, опрашиваются все внешние шины, иначе — только указанная.</Description>
			<DisplayName>Плотность жидкости (для измерения глубины)</DisplayName>
			<Description>Задаёт плотность жидкости при использовании подводного аппарата.</Description>
			<DisplayName>ID барометра</DisplayName>
			<Description>Идентификатор барометра с учётом типа, шины и экземпляра</Description>
			<DisplayName>Давление на поверхности</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>ID барометра2</DisplayName>
			<Description>Идентификатор второго барометра с учётом типа, шины и экземпляра</Description>
			<DisplayName>Давление на поверхности</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>ID барометра3</DisplayName>
			<Description>Калиброванное давление на поверхности в Паскалях</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке сзади</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому встречным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении назад, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Включение коэффициентов ветра</DisplayName>
			<Description>Включает использование коэффициентов ветра для компенсации барометра</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке спереди</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому попутным потоком вдоль оси X. Если высота по барометру растёт при движении вперёд, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке слева</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком слева вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте влево, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент ошибки давления при потоке справа</DisplayName>
			<Description>Отношение ошибки статического давления к динамическому, создаваемому потоком справа вдоль оси Y. Если высота по барометру растёт при полёте вправо, коэффициент должен быть отрицательным. Для мультикоптеров работает только с EKF3 и настроенными EK3_DRAG_BCOEF_X/Y.</Description>
			<DisplayName>Допустимый диапазон значения</DisplayName>
			<Description>Задает диапазон вокруг среднего значения, в пределах которого новые измерения принимаются. Помогает уменьшить влияние шума на датчики с длинными кабелями I2C. Значение задаётся в процентах от среднего. Ноль отключает фильтр.</Description>
			<Description>Pitch axis controller I gain maximum.  Максимальное изменение PWM, которое может выдавать интегральная составляющая регулятора рыскания</Description>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
			<DisplayName>Подстройка рыскания</DisplayName>
			<Description>Дополнительное рыскание при слежении. Позволяет корректировать курс при неоткалиброванном компасе.</Description>
			<DisplayName>Коэффициент D регулятора рыскания</DisplayName>
			<Description>Коэффициент D регулятора рыскания. Компенсирует кратковременную разницу между требуемым и фактическим курсом</Description>
			<DisplayName>Прямая составляющая регулятора рыскания</DisplayName>
			<Description>Прямая составляющая регулятора рыскания</Description>
			<DisplayName>Частота дифференциальной составляющей регулятора рыскания в Гц</DisplayName>
			<Description>Частота дифференциальной составляющей регулятора рыскания в Гц</Description>
			<DisplayName>Частота фильтра ошибки регулятора рыскания в Гц</DisplayName>
			<Description>Частота фильтра ошибки регулятора рыскания в Гц</Description>
			<DisplayName>Целевая частота регулятора рыскания в Гц</DisplayName>
			<Description>Целевая частота регулятора рыскания в Гц</Description>
			<DisplayName>Коэффициент I регулятора рыскания</DisplayName>
			<Description>Коэффициент I регулятора рыскания. Исправляет долгосрочную разницу между требуемым и фактическим курсом</Description>
			<DisplayName>Коэффициент I регулятора рыскания maximum</DisplayName>
			<Description>Коэффициент I регулятора рыскания maximum.  Максимальное изменение PWM, которое может выдавать интегральная составляющая регулятора рыскания</Description>
			<DisplayName>Коэффициент P регулятора рыскания</DisplayName>
			<Description>Коэффициент P регулятора рыскания. Преобразует разницу между требуемым и фактическим курсом в изменение PWM сервопривода</Description>
			<DisplayName>Ограничение скорости изменения рыскания</DisplayName>
			<Description>Устанавливает верхний предел скорости изменения, создаваемой суммой коэффициентов P и D. Если амплитуда сигнала превышает это значение, коэффициенты уменьшаются для соблюдения лимита. Это снижает высокочастотные колебания при слишком больших коэффициентах. Лимит следует задавать не более 25% от максимальной скорости сервопривода. Коэффициенты не уменьшатся ниже 10% номинала. Ноль отключает ограничение.</Description>
